[香港或成最大贏家]貿易戰下轉銷香港 美水果凍肉劈價

【本報訊】中美貿易戰正酣，互相提高進口貨物關稅。不少原銷往內地的美國水果和凍肉因進口關稅增加，近日轉銷香港圖利。來貨量大增導致零售價下跌，有水果零售商表示，部份美國進口的時令水果，尤其是車厘子，零售價下跌逾兩成；有凍肉商也指，近日美國進口肉類降價約一至兩成。

凍肉或最多跌價兩、三成

油麻地果欄多檔都以優惠價格出售美國車厘子，如80元兩磅、100元3磅。有店主透露，去年車厘子平均約50元1磅，原以為今年會升至55元，沒想到現在不升反跌。

「欄之選」負責人浩賢表示，過去1個月，美國金車厘子由350元1盒急跌至300元1盒。多款美國布冧更由去年350元1盒跌至「300蚊有找」，青提子則由每磅48元跌至38元。他留意到本港入口商供貨價格有所下調，估計出口商為求散貨提供優惠。目前他未見市民購買意欲明顯增加，他亦不會貿然增加來貨量。

他又強調，不會購入及平賣因滯銷而接近腐爛的水果，「做得買手都會揀最靚嘅畀客人，唔會賣啲唔新鮮嘅出去」。

除水果外，美國進口的凍肉也有減價迹象。「睇遠少少，呢個情況可能將來越來越嚴重」。香港凍肉海產批發零售商會前秘書長鄭興表示，本港銷售的美國凍肉包括牛扒、高檔肥牛等價格漸向下調，不同牌子和部位的凍肉減價幅度各異，「但（跌價）成幾兩成就一定有」，「如果呢個走勢（中美貿易戰）繼續維持，（零售價）真係會跌兩、三成」。

■記者王家文、羅智堅

香港從來都係最識玩
d有錢佬幾乎未仆過街
鄰國淨係識玩150入侵

HK is not China

大手入，轉返上大陸，賺15%我就夠喇，唔大貪

更加引證左香港要贏， 中國要輸

又黎

有噠問題？

有閪問題呀？